[國際線]英語文宣六大問題！！

不時經新城市廣場，不購物，只會去連儂牆。小幫小忙，例如見到外國人，解釋和討論一下香港的狀態。

六月以後，聽到最多的疑惑，是我們常說的Stand With Hong Kong。

外國人常常問，聽是聽到了，也有很多人關心。但請問，該怎樣支持香港呢？有美國人說，曾在灣仔的天橋觀察了兩個小時遊行，都聽不到外國人要做什麼。

於是，心有義憤但無能為力，唯有慢慢忘記。

鬼佬們政治環境和香港人不同，對於局勢的觀點有異。以下，羅列值得討論的幾項。

【一：口號空泛】

近日英語口號多了，外國媒體報導得更有親切感。但只聽到空洞的「Liberate Hong Kong」、「Stand With HK」，無從入手。

結果外國人只知道香港人需要協助，但也僅此而已。

我在一次示威也見過外國人問：「Stand with HK, alrite. Then what?How?」

而近來有「Pass the act, Save Hong Kong」，很多人心裡才有個底。隨即又有人問，那是什麼Act？

【二：無能為力】

討論外國文宣戰線，有巴打十分熱血，說起人權法案。

但很多外國人會覺得單調，因為不是來自美國，就沒有什麼能幫忙了。而且，我們眼中的國際打法，他們絕多都沒有聽過。

外國登報事件，早已淡忘。而在林鄭宣布撤回送中後，不少人外地人已覺得事過境遷。

【三：制度的意義】

一位在港攻讀碩士的外藉女士，講起在大學裡出現一個討論。

香港人爭取普選，要林鄭Step Down（你看泛民對文宣影響力何其大）。那麼，在無大台情況下爭取制度，下一個特首應該是誰呢？

我回應，這是互為因果的制度邏輯。因為沒有普選，立法會參選人也被DQ，抗命者被打壓，才迫不得已沒有領袖。

她說，這一點很明白。但對於不了解香港的民族，聽到香港人沒有領袖而追求相應制度，會感到莫名其妙。

最記得她問，Edward Leung已經入獄，你們最後的政治希望，是Joshua Wong嗎？

【四：過於被動】

我問一位法國人（佢識英文），香港的抗爭模式，是否過於呼應警方濫暴。

如果警察一開始和平處理，似乎就不會扯到制度問題。

香港的抗爭運動講求情緒主導，而非政治訴求。他認為，情緒能做到升級，但散亂的升級愈持久，運動愈失去焦點。

國際間警察失控的新聞比比皆是，香港警察的瘋狂行為，在外國人眼中，慢慢沒那麼誇張。而關注，也在慢慢流失。

他很好奇，為什麼英國自身難保，但我們會覺得英國有義務回收香港？

【五：資訊貧乏】

令我吃驚的，是多個國家的人都表示，自己透過《南華早報》了解香港政治。

當我們以為國際媒體鋪天蓋地報道香港情況，原來不少人覺得未夠全面，結果最廣傳的，是香港人覺得已染紅的SCMP。

外國戰線在九月前，早就被中國網軍攻陷。不少外國人疑問，在Twitter不是很多香港人譴責暴力嗎？

還幸，近來國際文宣重整旗鼓，和美國政要的連動，慢慢有了影響力。

【六：連儂牆】

外國人很了解Lennon Wall的意義，每每駐足觀看。

不少人習慣在眾多海報中，尋找有足夠資訊的英語文宣，往往是無功而還。

又回歸到基本問題，怎麼只得一句「Stand With HK」，到底香港人想要什麼？

五大訴求與外國人無關，部份關注是因為中美貿易戰和仇共。而出於情感的支持，最需要實際的方向。

雖然英語文宣慢慢增加，但了解局勢之餘，他們實在需要指引。或者問題在於，其實香港人也未找到答案。

【小總結】

外國很關心香港，但資訊過於空泛，無從入手。

國際報章在香港議題並沒有想像中強勢，我們的外國文宣，似乎要改善改善。

一位英國女士坦言：「其實沒誰有義務每日關心香港吧，很多國家都自身難保。老實說，你們的問題，真的那麼嚴重嗎？」

外援如何，我們都要團結。學習建制的不割主義，再大的核爆，捱著輻射，香港人仍是缺一不可。

路很漫長，不完美，可接受，但絕對會做得更好。如近日NBA風波，就非常有機地在國際間建立討論。

敵人的每次進攻，都是助攻。毋忘煲底之約，香港人，共勉之。

註：只是整合意見，不是全面的專業調查。未必正確，旨在提供多一個角度。如果覺得有用，請幫忙分享。
-----------------
請Like Terry的媒體懶人堂
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

轉自： Terry的媒體懶人堂

入嚟幫手推到熱門啦!!!!!

推!!

推！！！！

1020

支持

講得好好，要諗下點做

推
講清楚畀外國人知，佢哋點解要企我哋呢邊，同點樣先幫到我哋

真心 我有外國朋友都問仲有咩幫到手